中國霧霾吹到首爾？ 中方環境部：是南韓本地排放

南韓首爾等部分地區近日受到霧霾籠罩，中新網報道，有南韓媒體認為當地的霧霾是中國「漂洋過海吹過去的」。中國生態環境部發言人劉友賓今日回應稱，從近期案例看，首爾污染物主要來源於南韓本地排放。

對於南韓重污染天氣與中國霧霾的關係，劉友賓舉出幾組信息，一是整體上，根據公開的監測數據，近年中國空氣質量持續大幅改善，首爾PM2.5濃度基本穩定並略有上升；二是空氣污染物成分方面，作為細顆粒物重要前體物的NO2，首爾2015至2017年的濃度均高過中國的北京、煙台、大連等城市。

三是從近期案例看，上月初首爾出現重污染天氣，中國專家團隊的分析顯示，該時段並未發生大規模、高強度的平流輸送，首爾市的污染物主要來源於本地排放。

劉友賓表示，中韓兩國環境部門已簽署《中韓環境合作規劃（2018-2022）》，並同意共建中韓環境合作中心。根據工作計劃，雙方將於明年1月召開中韓環境合作聯委會會議、環境政策對話會和中韓環境合作中心指導委員會，討論確定明年具體合作計劃。

韓聯社日前報道，南韓環境部長官表示，明年將更積極地開展應對來自中國霧霾的治理政策。據當局官網介紹，據推測，在一般情況下霧霾年均有30至50%來自境外，但在出現高濃度飄塵污染時，60至80%來自境外。而來自境外的霧霾中，中國佔比很大。

自己賴屎然後屈人放屁

其實都已經好耐嘅事
我考LS嗰陣馬神已經有講
個記者坐咗幾耐?

人無恥

正想講

兩邊都打和啦super

中國人會搶先講:XX人會話千錯萬錯都係中國人錯

有呢句就可以百搭,又嬴晒